諗住去監票點知俾人趕走話要佈置

小弟第一年監票
仲有冇咩要留意？

搵議員

唔係不嬲都係咁嘅咩 變陣期間得候選人代理人可以在場監察

好似真係要趕晒人走先15分鐘再入

Make sense 候選人代理人

推一推先

正常

係岩既，等半個鐘至45分鐘，然後會開門俾你地進場監票

謝謝指教

仲有咩要留意
有冇得集中集中一下

30至45分中，然後可以入

【點票程序】

大家可能無睇過點票，簡單介紹一下：

大約係 2230就會截龍，要所有人投晒票，「投票站」先會變身為「點票站」（通常需時要45-60分鐘）會有通告貼出；

之後就會開放公眾人士入去監票，人數會因場地問題會有所限制，而選舉代理人會有優先權入去；

監票人士入晒場，先會倒票出黎點，當中會先抽起問題選票，仲要對下「投票人數」同「選票」數係咪「一樣數目」；

點晒「正常票」，票站主任先會處理「問題選票」（例如吸咗係樣嗰d），票站主任就會根據張票有無清晰展示佢想投幾號而決定會唔會接納張選票，中間選舉代理人，候選人代表係可以就票站主任決定而作出反對嘅。

當然票數接近可以要求重點選票！

監票權利及注意：
*任可人都可在點票站指定公眾監票區監察。
*可在公眾監票區內攝影，但注意不可拍攝到選票內容，可離遠攝影點票情況。
*公眾及傳媒監票時要保持安靜及不可有任何阻礙行為。
*如發現點票有作弊及其他情況可向在場 票站選舉主任 作投訴或致電選舉投票熱線。

監票人可以係佈置時留低